\include{pream.tex}


\begin{document}
    \section{Введение}

        Распознование изображений представляет собой важную составляющую современного мира.
        При помощи данной технологии появляется возможность оцифровывания информации изначально доступной только в рукописном виде.
        За счет работы данных систем возможно автоматическое преобразование ценной информации и культурного наследния.
        Помимо работы с историческими данными нужда в таких системах существует и бытовой жизни. В качестве примера можно привести автоматические переводчики.
        Из-за многообразия печатных шрифтов системы распознования сталкиваются с большим количеством ошибок и неточностей, что влияет на качество перевода.
        Системы машинного зрения могут применяться в любой области жизни и автоматизировать человеческий труд, упрощая жизнь. 
        Так, например, в учебной деятельности студент может оцифровать лекцию и читать ее куда большее удобно, просто вносить 
        правки  и использовать данные из нее во время выполнения работы, что позволяет больше сфокусироваться на исполнении работы.
        В данный момент системы машинного зрения используются повсеместно, в том числе и для обеспечения безопастности на дороге, и во множестве других мест.

        Каждая система имеет ряд недостатков, в том числе и системы машинного зрения. Система может работать либо быстро, либо точно. 
        Это обуславливается вариацией количества искусственных нейронов в слоях и количестве слоев.
        При увеличении количества нейронов сложность выполнения работы увеличивается, ровно как и увеличение количества слоев. 
        Но при этом увеличении система может повысить точность распознование и возникает необходимость балансировать между точность и скоростью.
        Также необходимо отметить -- при увеличении количества нейронов увеличивается и потребленеи ресурсов системой.

    \section{Подготовка данных}

        Прежде использования искусственного интеллекта необходимо произвести подготовку данных для работы нейронной сети.
        Подготовка данных может сильно отличаться в зависимости от типа сети.


\end{document}